\section{Передача HIDResponce (CMD = 0x00)}
В Interrupt Кнопка передаёт своё состояние: приложенную руку к кнопке, состояние Mifare, ParkPass и немного диагностической информации.

Передаваемое сообщение HIDResponce (CMD = 0x00):
\begin{verbatim}
message Proximity {
  uint32 cs = 1;
  uint32 lta = 2;
  uint32 byte4 = 3;
  uint32 byte5 = 4;
  uint32 counter = 13;
}

// Сообщение от блока Mifare
message MifareHID {
  bytes UID = 1;
  uint32 ATQA = 2;
}

message HIDResponce {
  uint32 cnt = 1;
  oneof optional_prox {
    Proximity prox = 2;	
  }

  oneof optional_mifare_resp {
    MifareHID resp = 3;
  }
}
\end{verbatim}

Protobuf oneof в версии синтаксиса 3 - это аналог необязательного параметра.

$HIDResponce.optional\_mifare\_resp$ - появляется когда приложена карта к считывателю.

$HIDResponce.optional\_prox$ - появляется когда работает блок определения прикосновений.

Поле $Proximity.cs$ - уровень сигнала приближения на входе сенсора; 

$Proximity.lta$ - эталонный уровень сигнала, относительно которого вычисляются события приближения и касания; 

$Proximity.byte4$, $Proximity.byte5$ - упакованные дополнительные данные датчика приближения.

Состав поля Proximity.byte4:
\\

\begin{bytefield}[endianness=big,bitwidth=0.12111\linewidth]{8}
	\bitheader{0-7} \\
	\bitbox{1}{ATI} & \bitbox{1}{COMP\_5} & 
	\bitbox{1}{$\text{P}_{\text{TH0}}$} & \bitbox{1}{$\text{P}_{\text{TH1}}$} & 
	\bitbox{1}{NU} & \bitbox{1}{Zoom} & 
	\bitbox{1}{Touch} & \bitbox{1}{Prox}
\end{bytefield}

Prox - событие приближения руки; Touch - событие прикосновения, NU - не используемое поле, всегда 0; Zoom - не нужное поле;
$P_{TH0}$, $P_{TH1}$ - уровень приближения, COMP\_5 - 5й бит поля компенсации (остальные в Proximity.byte5); ATI - флаг автоматической настройки.


Состав поля Proximity.byte5:
\\

\begin{bytefield}[endianness=big,bitwidth=0.11111\linewidth]{8}
	\bitheader{0-7} \\
	\bitbox{1}{ATI\_I} & \bitbox{2}{ATI\_S} & 
	\bitbox{5}{COMP(4-0)}
\end{bytefield}

COMP(4-0) - начало поля компенсации; ATI\_I ATI\_S - множители блока автоматической настройки.

Поле $MifareHID.UID$ - UID приложенной карты (до 7 байт);

$MifareHID.ATQA$ - ответ на запрос (не нужен).


\section{Передача RGBMessage (CMD = 0x11)}
Сообщение RGBMessage управляет подсветкой кнопки.

\begin{verbatim}
message RGBMessage {
  oneof optional_red {
    uint32 red = 1;
  }
  oneof optional_green {
    uint32 green = 2;
  }
  oneof optional_blue {
    uint32 blue = 3;
  }
}
\end{verbatim}

Поля optional red, green, blue имеют диапазон от 0 до 100.

Ответ на это сообщение имеет длину 1 и в данных - 1.


\section{Передача FPGAConfig (CMD = 0x12)}
Сообщение FPGAConfig необходимо для загрузки конфигурации в FPGA (необходимо для работы датчика приближения-прикосновения)

\begin{verbatim}
message FPGAConfig {
  bool creset = 1;
  bool nreset = 2;
  int32 conf_size = 3;
  uint32 seq = 4;
  bytes data = 5;
}
\end{verbatim}

Поле creset - флаг сброса конфигурации, conf\_size - размер файла конфигурации, seq - порядковый номер пакета, data - конфигурационные данные (максимум 39 байт), nreset - сброс логики FPGA.

Алгоритм конфигурирования FPGA:
\begin{enumerate}
	\item Отправить пакет: creset = true, conf\_size, seq = 0, data - первые 39 байт конфигурации;
	\item Считать ответ
	
	\item Пока данных больше 0, то отправить пакет с seq++, data (следующие 39 байт)
	\item Cчитать ответ
	\item goto 3
	\item Послать пакет с nreset = true
	\item Считать ответ
\end{enumerate}

Ответ имеет размер 1 и в поле данных: 0x01 - нет ошибок, 0xFD - ошибка десериализации Protobuf.


\section{Передача MifareCommand (CMD = 0x20)}

Команды Mifare представлены ниже:
\begin{verbatim}
enum MFCmd {
  MF_VERIFY_KEY = 0;
  MF_READ_BLOCK = 1;
  MF_WRITE_BLOCK = 2;
  MF_VALUE_SET = 3;
  MF_VALUE_INCREMENT = 4;
  MF_VALUE_DECREMENT = 5;
  MF_VALUE_RESTORE = 6;
  MF_VALUE_TRANSFER = 7;
  MF_INVALID = 8;
}
\end{verbatim}

Описание команд:
\begin{itemize}
	\item MF\_VERIFY\_KEY - проверка ключа. Использовать для проверка валидности KeyA или KeyB на заданном секторе
	\item MF\_READ\_BLOCK - чтение блока
	\item MF\_WRITE\_BLOCK - запись блока
	\item MF\_VALUE\_SET - записать в сектор значение
	\item MF\_VALUE\_INCREMENT - увеличить на 1 значение в секторе
	\item MF\_VALUE\_DECREMENT - уменьшить на 1 значение в секторе
	\item MF\_VALUE\_RESTORE - восстановить значение (???)
	\item MF\_VALUE\_TRANSFER - передать значение (???)
	\item MF\_INVALID - не верная команда (используется для ответа).
\end{itemize}

Команды работы с VALUE на текущий момент не реализованы.

Описание команды:
\begin{verbatim}
message MifareCommand {
  message MFKey {
    enum KeyType {
      KEY_A = 0;
      KEY_B = 1;
    }
    bytes vKey = 1;
    KeyType eType = 2;
}

  MFCmd eCommand = 1;
  bytes vUID = 2;
  uint32 iTimeout = 3; // ms

  MFKey xKey = 4;
  uint32 iBlockNum = 5;
  bytes vBlockData = 6;
  int32 iValue = 7;
  int32 iValueAddress = 8;
}
\end{verbatim}

Описание ответа:
\begin{verbatim}
message MifareResponce {
  enum MFStatus {
    MS_STAT_DUMMY = 0;
    MF_STAT_OK = 1;
    MF_STAT_NO_CARD = 2;
    MF_STAT_PASSWD_ERROR = 3;
    MF_STAT_UID_NOT_VALID = 4;
    MF_STAT_READ_FAILED = 5;
    MF_STAT_WRITE_FAILED = 6;
    MF_STAT_PARAMETERS_ERROR = 7;
    MF_STAT_NOT_IMPLEMENTED = 8;
    MF_STAT_TIMEOUT = 9;
  }
  MFCmd eCommand = 1;
  bytes vUID = 2;
  MFStatus eStatus = 3;

  uint32 iBlockNum = 4;
  bytes vBlockData = 5;
  int32 iValue = 6;
}
\end{verbatim}


\subsection{MF\_VERIFY\_KEY}
Для проверки валидности ключа посылаем пакет с eCommand = MF\_VERIFY\_KEY; iTimeout - время в течении которого необходимо поднести карту к Кнопке (мс); vUID - номер карты, на которой осуществляем проверку (получаем из HIDResponce); xKey.eType - KeyA или KeyB; xKey.vKey - сам ключ (максимум 6 байт); iBlockNum - номер блока, для которого проверяется ключ.

Ответ следующий: eCommand = MF\_VERIFY\_KEY; vUID - повторяет vUID запроса; eStatus - собственно ответ:
\begin{itemize}
	\item MS\_STAT\_DUMMY - Просто 0, требование proto3;
	\item MF\_STAT\_OK - Пароль подходит;
	\item MF\_STAT\_PARAMETERS\_ERROR - В запросе пропущены какие-то параметры;
	\item MF\_STAT\_UID\_NOT\_VALID - Приложена карта с отличным от vUID номером;
	\item MF\_STAT\_PASSWD\_ERROR - Пароль не подходит для заданного сектора;
	\item MF\_STAT\_TIMEOUT - Прошло более чем iTimeout времени.
\end{itemize}

\subsection{MF\_READ\_BLOCK}
Для чтения блока необходимо в запросе указать номер карты (vUID), номер блока (iBlockNum), ключ (xKey) и таймаут (iTimeout).

Ответ следующий: eCommand = MF\_READ\_BLOCK; vUID - повторяет vUID запроса; vBlockData - считанные данные, eStatus - результат выполнения:
\begin{itemize}
	\item MF\_STAT\_OK - Блок успешно считан, в vBlockData данные из блока;
	\item MF\_STAT\_PARAMETERS\_ERROR - В запросе пропущены какие-то параметры;
	\item MF\_STAT\_UID\_NOT\_VALID - Приложена карта с отличным от vUID номером;
	\item MF\_STAT\_READ\_FAILED - Ошибка чтения (например карту быстро убрали);
	\item MF\_STAT\_PASSWD\_ERROR - Пароль не подходит;
	\item MF\_STAT\_TIMEOUT - Прошло более чем iTimeout времени.
\end{itemize}

\subsection{MF\_WRITE\_BLOCK}
Для записи блока необходимо в запросе указать номер карты (vUID), номер записываемого блока (iBlockNum), ключ (xKey), таймаут (iTimeout) и данные для записи vBlockData (максимум 16 байт).

Ответ следующий: eCommand = MF\_READ\_BLOCK; vUID - повторяет vUID запроса; eStatus - результат выполнения:
\begin{itemize}
	\item MF\_STAT\_OK - Все прошло успешно;
	\item MF\_STAT\_PARAMETERS\_ERROR - В запросе пропущены какие-то параметры;
	\item MF\_STAT\_UID\_NOT\_VALID - Приложена карта с отличным от vUID номером;
	\item MF\_STAT\_WRITE\_FAILED - Ошибка записи блока;
	\item MF\_STAT\_PASSWD\_ERROR - Пароль не подходит;
	\item MF\_STAT\_TIMEOUT - Прошло более чем iTimeout времени.
\end{itemize}

\subsection{MF\_VALUE\_SET}
Команда не реализована. Ответ - MF\_STAT\_NOT\_IMPLEMENTED.

\subsection{MF\_VALUE\_INCREMENT}
Команда не реализована. Ответ - MF\_STAT\_NOT\_IMPLEMENTED.

\subsection{MF\_VALUE\_DECREMENT}
Команда не реализована. Ответ - MF\_STAT\_NOT\_IMPLEMENTED.

\subsection{MF\_VALUE\_RESTORE}
Команда не реализована. Ответ - MF\_STAT\_NOT\_IMPLEMENTED.

\subsection{MF\_VALUE\_TRANSFER}
Команда не реализована. Ответ - MF\_STAT\_NOT\_IMPLEMENTED.

\section{Передача BLECommand (CMD = 0x10)}
Команда для работы с ParkPass (TODO может быть переименовать?):

\begin{verbatim}
enum BLECmd {
  BLE_DUMMY = 0;
  BLE_POWER_ENABLE = 1;
  BLE_POWER_DISABLE = 2;
}

message BLECommand {
  oneof optional_bEnable {
    bool bEnable = 1;	
  }

  int32 timeout = 2;
  int32 threshold = 3;
  int32 delta = 4;
  bool dfu = 5;
  int32 date_time = 6;
}
\end{verbatim}

Описание ответа:
\begin{verbatim}
message BLEResponce {
  bool responce = 1;
}
\end{verbatim}

Из всех команд BLE используется только поле BLECommand.optional\_bEnable. Установка в True - подаёт питание на блок BLE.

\section{Команда DFU (CMD = 0xA5)}
Для перевода Кнопки в режим обновления прошивки отправляем пакет только с полем CMD, SIZE = 0.
Для программирования используем программу \href{https://www.st.com/en/development-tools/stsw-stm32080.html}{DfuSE}.
